4.
Tuli ette: Lohult endine Jürihansu peremees Mihkel Luik ja kaebas et Jaan Klein Jürihansu koha omanik kes tema koht üks aasta enne rendi aja lõppemist ära ostnud, ei olla weel mitte, selle koha aasta rent (165) sada kuuskümmend wiis rubla ja rendi intressid 8 rubl. 25 kop. Summa 173 rubl. 25 koppik, temale ära maksnud.
Jaan Klein sai kohtu ette kutsutud ja temale see kaebus ette loetud. Tema ütles et Mihkel Luik olla peale tema koha kinni ostmise 55 puud Jürihansu krundist maha raijunud ja sõnnikut ära müünud ja kolm wakamaad wähem kui (1/4) neljandik põldu rukkid maha külwanud. Seepärast ei olla wõinud mitte M. Luigele see koha rent ilma kohtu seletuseta wälja maksta, waid tema nõuda nende seaduse wastu tegude üle Mihkel Luige käest kahjutasumist.
Talitaja abimees Juhan Auud ja kohtu kõrwasmees Mart Wunder olla need kännud üle waadanud ja Juhan Triipel selle aegne Jürihansu sulane olla tunnistus et M. Luik peale raha sissemaksu Jürihansu koha pealt on palju sõnnikut ära müünud.
Tunnistus Juhan Triipel sai kohtu ees üle kuulatud ja tema tunnistas et tema ise olla peremehe käsu peale sõnnikut Jürihansult Perdi peresse aidanud wiia. Talitaja abim. Jh. Auud ja kohtu kõrwasmees Mart Wunder tõendasid ka 55 kändu Jürihansu krundist leinud olewat mis kewadi pool talwet raijutud näitanud.
Selle peale ühendasid kohtu liikmed ja tegid see Mõistus: Ülemal tähendatud tunnistuste tõenduste järele on M. Luik peale Jürihansu koha kinni ostmist sealt sõnnikut ära wiinud ja puid metsast raijunud. Seepärast on Jaan Kleinil luba alamal tähendatud summa aasta rendist tagasi pidada, kui on: kolm waka maa rukki ette 12 rubl. sõnniku ette 20 rubl. ja metsa raijumise ette 13 rubl. 50 koppik. Summa 45 rubl. 50 kop. Peale see nimetud raha summa on Jaan Kleinil M. Luigele rendi raha maksta 127 rubl. 75 kop. mis tema wiibimata M. Luigele peale wälja maksma. Seega olid mõlemad rahul. 81 rubl. maksis Jaan Klein M. Luigele kohtu ees wälja ja 41 rubl. 75 kop. mis weel maksmata jäi lubas M. Luik kuni Septemri kuuni 1885a. kannatada.
